教 局 副 局 長 蔡 若 蓮 兒 子 墮 樓 亡 (4)

開定先 RIP
上個post:

尖沙咀柯士甸道擎天半島發生墮樓案，早上11時許，大廈保安員突聞巨響，發現一名20餘歲男子倒臥在第3座平台對開，一臉鮮血陷入昏迷，於是報警。救護員及消防員到場，為傷者急救後送院，惜告死亡。警方初步相信男子由40多層高墮下，正調查其墮樓原因。

現場消息稱，墮樓男子為教育局副局長蔡若蓮的兒子，蔡之前曾任教聯會副主席。

完啦好嗎

死得好阿

大家唔好再推啦

係咪仲有個，幾時死埋佢

唔好
鞭到佢冇得鞭為止

千奇唔好唔推

Ok

夠啦，唔好推啦

真心想問，而家銀行對佢層樓仲係咪咁涼薄？

Rip

深夜一推

好 實好架 死埋第二個咪完囉

全家落去團聚最好

原來仲推緊

Ouag push

推

佢最近還好嗎？

唔好再推

開到4咁痴線

新post 留名

仲推

LM 繼續鞭

悶悶地
鞭

屌你班仆街，而家仲推緊

push

唔好推啦

有時會喺度諗
如果蔡若蓮個仔喺第二個世界知道自己死左之後日日咁比人撚
會唔會好後悔果日咁睇唔開

唔好再推啦

777都到

仲推緊

唔好比佢停

幾時落去團聚?

唔推死全家

毛主席幾時帶埋細佬呀

潘生尾七未？？

留名

仔仔張相呢？

回錯post

有好靚o左蓮蓉~

個樣唔差

唔差係講跳落o黎之前定之後?

跳落黎之後好樣左

好冷血呀你地

創造新成語

推呀

做共狗個仔,死左有冇得上天堂？

「時日無多~~」

正評左先

集氣另一個仔

佢推學生去死
我地只能推 post

相信佢而家比死梗難受.......

但佢有冇想過其他香港人既仔女

再推推到清明

好涼薄

正宗鞭屍

生涯規劃

死都要俾你叫

吳克儉：大專生自殺因欠規劃

慘慘豬

唉又唔小心推咗 祝早日一家團聚

冇規劃

留名開五

下個幾時？

👌🏻👌🏻👌🏻

實捉到你

痴撚線 仲推緊

鞭

仲推梗

我叫你地唔好再推

又有人自殺

推下先

ok

死者已矣，唔好推啦

原來開到4

rip

人地死左個仔好心痛架

蔡局長幾堅強呀~
無咗個仔都即刻振作到
睇下張相，不知幾開心
OS :我死一個咋嘛，下面仲有幾百個陪著佢做佢條
拉均翻仔仔一生，係抵到爛嘅

雖遠必誅

人地死左個仔啊 你地仲推

Why so 涼薄

跳呀

你地真係好過份

推到等其他人睇到呢度D人有幾過份

停啦

仲有第2個仔頂住

你又知頂得住?

涼薄

刻毒

推夠未

希望佢地一家團聚

蔡若蓮不如再生多幾個吖

你哋真係好過份

食左飯未呀

🎉🎉🎉

涼

Coffee@企圖極端膠化已經自爆輕鬆上榜

細字濃縮試用版
經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：三色貓、法國佬巫斯義、極右派政治家、民國復興、群龍共舞、優美開始、Coffee@、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛極端膠化自爆攬炒
Coffee@：有冇人覺得「濕鳩塞鷗」呢隻隱性五毛好可疑？

Coffee@：好簡單既道理，愈多人反對五毛list，就證明條list愈成功！

Coffee@：五毛係冇言論自由，無發言權，被ban係打死無怨

Coffee@：唔單止5毛！所有玩膠，分化，懷疑挑戰五毛list既人，一律入list！

證據二：五毛一見字眼空群而出
連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據三：五毛擾亂視聽妖言惑眾
JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

極右派政治家：關愛座底已起, 電話號碼流出

民國復興：幾時開始，連登性無能都可以推上神枱？

RIP

PIECES嗎?

會唔會到777任期完仲有人post

十卜

應該會

食飽飯了

實在大過份, 今日咁少人推o既?

生涯規劃差

好慘

口德村村民幾時全面進場

雖遠必誅
實捉到你

冇分計

輕輕一推

晨早起床清新開朗

好急屎

唔好推

好

起身推一推

蔡匪一家團聚

唔好再推喇

（4） ？

忍唔住手, 推埋今次

收手啦

屙緊屎突登上來推post

30日後見

哦

隂公，rest in pieces

放工推post齊有責

無人推？

推！

推佢老母！

早晨

妙

痴線, 開到 4 咁癲

每日一推

熱烈興祝蔡若蓮兒子英年早逝

期待好事成雙~

唉，家門不幸......我推~

收到風囝囝仲响地獄比火燒緊, 有排都未有得投胎.

好啦

刷首抽

Pish

起身又要拜一拜佢個仔

幫推。

祝佢一家盡早團圓啦

呀仔你死得好慘呀。。。推

未

早死早著

應該全政府都要落去陪蔡仔

Up

巧涼薄牙

教育局推在校計劃提升學生抗逆力

最新講法係蓮子抗逆力不足 , 好撚涼薄

飯氣攻心

犯我蓮者
實捉到你

蓮子死得好慘

抗逆力不足, 又無生崖規劃, 唔死冇撚用

推下先

再推

件事過咗咁耐
仲推？

唉

年年有今日

咁副局長要努力生多幾個

點解仲會係page 1見到呢個post

佢老公生唔得架咩

咁咪唔係蓮子囉? 做唔做到蓮蓉o架

等緊地鐵

咁要試下先知

收工一推

就訓教

早晨～

推完未啫

推到第二個仔死埋

嘩! 你咁o既說話都講出?! 但我buy......
咁副局長要生返多幾個喇, 正所謂多多唔夠死

tea time一推

開會前一推

沖完涼又推一推

準備沖涼 入黎留個言先

恭喜您

置頂

晚安💤

收到風囝囝仲响地獄比火燒緊, 有排都未有得投胎

蓮蓉到左第一殿未？快啲叫佢覲見秦廣皇先

囝囝唔肯定，但蔡若蓮，吳克儉死後一定要入阿鼻地獄，受熊熊地獄之火

如果地府冇國民教育 局長會唔會考慮衝落去瘋狂推廣

屌 仲鞭緊

恭喜恭喜

囝囝

生亦何哀 死亦何苦? 落去同你個仔團聚啦屌你老母!!

飯後一推

咁都開到4，rip

半杯水理論。樂觀去睇，佢仲有一個仔

唔得咪搵局長幫手

推夠未呀

pish

係咪自稱教仔專家果個？

收工推一推

Push

睇到好痛心

而家訓教了

Gnite

唉，可憐.....香港D細路

幾時推到2047？

得咁少正評

死埋老母未

慶賀佢死埋老豆

yo yo yo check

飯後推一推

留明

真係唔好再提啦

地獄生活好嗎

假日一推

咪比佢停

小鳳姐好忙架

每日一post

下世都要做中國人喔

每次睇到個標題都好心涼

又死

唔好再講啦

慘

唉....萬般帶不走

第4個post仲有咩講

唯有葉隨身🌱

研究吓蓮蓉響第幾層

唔好推，陣間又上熱門

唉, 涼薄

lm支持

停啦好嘛

哦, 好呀

4都未完

好悶

我嫌未夠

推一推

想訓教

腦中閃出「血債血償」四隻大字

見到個Post又推番上嚟
仲以為又死多個添

承你貴言

望就咁望啦

口德分-10

你地好涼薄
唔好再推啊

YUP

垃圾

唔好再推

真係唔好

血債血償

冚家～鏟，早晨

好眼瞓

咪推啦

蔡副局長仲未死?

就黎聖誕節，唔知局長點同心愛既囝囝過呢

最好一家團聚啦

全家富貴

口德值跌破谷底

推到2046

本來想積口德，今日睇完佢單趕絕低端既新聞，都要入黎賀一賀佢

聖誕唔知點過呢

搭緊小巴返屋企

聖誕快樂

聖誕快落

係佢自己跳樓咋，無人叫佢跳喎！

聖誕節快樂 一齊食火雞

NO PUSH LA

唔好推啦 都咁耐囉

早晨喇仆街

唔好推啦 唔好推啦

繼續推

夠了

對唔住囉 咁我唔推啦

夠鐘食早餐

就快又食lunch

下午茶都食埋啦

收工, yeah~

打機

成班口德-100

支那狗乸蔡若蓮

訓未？

又迫巴士

早晨喇～

借問聲尾七過咗未？

若蓮喪子

我屌你老母
死得好又死得早

失眠，推吓先

生涯規劃好！

訓啦

尋日去問米, 囝囝仲响地獄比火燒緊, 有排都未有得投胎

生舊叉燒就梗係愛嚟燒啦，香口嗎？

輕力一推

天氣轉凍 大家記得著多件衫

晚安, 大家食咗飯未？

買緊kfc 好撚長隊

燒多件衫畀佢個仔

夜啦！訓啦

現在幼稚園的課程已經全面洗腦中！

甚麼「我是中國人」，「國家」，「中國好多金牌運動員」等！

隻字不提香港！

祝教育局班有份搞洗腦課程的人！
年年有今日！

推錯post 添

聽講自殺嘅人會不斷重複佢自殺嗰陣嘅動作，例如不單停係個單位跳落嚟
係咪真

今日鼻敏感無咁嚴重

ok 唔推

禮拜日有無出街食飯？

那有錢咩

屌推下先

有無人答？

請停止推post

第二個仔死咗未？

長子自殺墮樓身亡

2017年9月7日，蔡若蓮罹患抑鬱症的25歲長子潘匡仁，於11時許在九龍站上蓋豪宅擎天半島一躍而下，並倒臥在9樓平台位置，保安見狀急忙報警，消防員接報到場將他救下，救護員趕至施救並將他送院，惜告不治。蔡若蓮下午在急症室見兒子最後一面後，在親友陪同下從後門乘私家車離去，期間她雙眼通紅，雙手合十，未有回應大批記者提問。

由於蔡若蓮為教育局組織防止學生自殺委員會成員，故有評論連結其長子自殺一事，批評蔡本人未曾站在年青人一方考慮當時學生自殺成潮的問題；又批評委員會否認學生自殺潮跟教育制度有關，未能對症下藥，以致成效不彰。網上亦有不少「幸災樂禍」的評論。

12月4日

星期一

去緊旅行都要推

去邊

上堂

馬拉

個單位樓價實跌到仆街

開始凍, 大家著多件衫.

各位早晨

聽日就三個月了

搭緊地鐵
一陣要溫書

天氣轉涼，各位添衣。

清退低端人人有責

收工了

大家宵夜食咩？

出前一丁

我加個忌廉雞粒磨菇湯

早晨, 天氣涼, 著多件衫.

君妖老母黎陪你個仔啦

君妖幾時落去一家團聚

橙

自己個仔都搞唔掂，仲諗住搞人d仔女？！

冇啦啦好凍

佢好似仲有個仔

佢而家有，但係將來會冇

兩個仔一齊响地獄俾火燒係咩感覺？

好事成雙，飲得杯落

訓教了

天朗氣清

起身了

心曠神怡

不過自住應該冇影響

hi

Hi all

咪撚推啦

睇緊曼市打肶

返學了

買早餐食先

見證奇蹟
感覺上好大機會推到副局長死左都重推係度

已經開到4

重鞭緊？唔爭在推吓先

暖返

訓唔著

搭地鐵

考完試

飯氣攻心......zzZZZ

地獄都有試考

幾時冚家鏟？

睇波不忘一推

勁

死去訓

岩岩得知呢個喜訊

想打去1823問蔡若蓮死仔嘅原因

推左勁耐

轉介去邊個部門？

夜尿一推

夏天又到

有D傷風

保重身體

Rest in pieces

好撚凍，大家都保重

我嗰區得7.X度❄️

醒神

碎片化是指完整的東西破成諸多零塊。

雖然過咗中秋節，但係食月餅慶祝聖誕節有冇得諗？

鼻水長流

黑心到

我哋心情好沉重囉

係

好sad

天氣一凍個嘴唇好易乾

做冬啦，希望副局長一家齊齊整整

Merry Christmas

最好成家落去BBQ

局長少咗個仔過聖誕
屋企肯定唔夠聖誕氣氛

得一個仔係下面，一定唔夠聖誕氣氛

陪佢仔仔考
好辛苦

好仆街

我鍾意

佢好似好耐無見報

做冬一定要齊齊整整

團聚未？

聖誕節蓮子會唔會好悶想老母陪佢呢？

聖誕了

He goes to hell by fall

若連子過節平安嗎？

食左湯圓未？團團圓圓

祝蔡匪若蓮全家落去陪毛匪過聖誕

蔡若蓮唔知今晚心唔心急見番個仔

好靚仔

地府有冇聖誕?

第一年地獄過聖誕

唔好推啊

食聖誕大餐，個仔嘅位置放張死人相

聖誕快樂，普天同慶，一家最緊要齊齊整整～
副局長幾時落埋去？

好眼訓，好唔想返工

仲做緊副局？關心下細仔好過啦，唔係......

燒頂聖誕帽俾佢

祝蔡若蓮一家新年下面重聚

新年願望，希望蓮媽同蓮子可以團圓

祝若蓮快d落去一家團聚

若蓮去左邊呀

2017年係豐盛既一年

蔡若蓮長子墮樓亡榮登明報2017年十大突發新聞

希望2018年到次子接力啦

放假了 今日天氣唔錯

2017最後一推

rip

2018黎多單

好事成雙

新年快樂呀蓮蓮

Happy New Year

冚家

你哋唔好再推啦

你班痴線佬

推到過農曆新年是常識吧

最少都推到蔡匪落台啦

痴撚線

有無人性架你地

2018 繼續跳

今日有女中學生跳樓rip

副局長派兒子前往陰間與自殺學生交流

痛快暢飲青島

梗係要啦
今年首個返學日有兩單

哈

開年啦開年啦

又一個了

咁又一個學生RIP

痛快暢飲清涼豆漿

蔡狗收皮未

佢究竟有幾多個仔 要開到第(4)

死極仲有, 蔡若蓮仲有生o架, 邊個話蔡若蓮冇得生我唔信!

我都唔信

正苦狗官，貪官多的是……

鄭

新年快樂

仲有一個禮拜開sem 啦

冇咗聖誕icon

冇得揀

今日好涼

各位巴打著多件褸

太涼.......薄，件衫

52

會唔會開到5？

年年都有今日

早

繼續死

你哋班友唔好再推得唔得

睇錯鄭若驊

唔好再推嗯

仆街死

連登都係呢個post最高質

系開心既

來

抵呀！！！

生活唔如意就要入黎笑下

嚇醒咗

痛快啊

早抖

屌你老母
Bitcoin 快啲升啦

港股升

病病地

唔好衰俾人睇

唔知可唔可以大家記住局長個仔死忌呢

想同佢唱年年有今日?

以為講另外個仔

快㗎喇

jump

共興歡樂年年

推夠未啊

此post長存

好心你地咪推啦

係囉 唔好推啦

咁你又推 推夠未

唔好意思撳錯icon

Ji

口德post

熱烈地彈琴熱烈地唱

跳左未？

quote返方便留明睇

gogogo

港股gogogo

？

唔好畀佢停

當蓮子變成蓮蓉
中秋還會遠嗎？

大家包容下la

五毛唔入黎吠下拎到的高地？

你班人真係

做得好

菜若蓮 做教育局 之後 幾多年青香港人 俾佢教到跳樓死

個仔唔死駛唔駛讀普通話？

食飽飽排便順暢

唔讀唔準死

搭緊車

唔讀唔準撻落地

想5毛狗入黎

仲推緊？
夠啦

鄭若驊幾時去探下蔡匪個仔？

不能停

推夠未？

渣ge
未讀普通話就死

各位口德已經跌到谷底

鬼叫死得好咩

我最有口德

跳呀！

再跳!

跳啦嘛！

跳得好

齊家之後先治國 點解蔡若蓮可以咁厚臉皮

你估下

我

開燈

鄭若驊

人民英雄

最強老豆:你仲有幾多個仔

見到個post就推一推

●
|
|
|
|
|
|
|
|
|
|
V
————

你已正評了這討論

就黎1001

永續此post

就嚟可以開 (5)

咁要推吓

開到（9999）

Good

Nice

Perfect

仲推緊
你地有冇人性

要定期入黎重溫下先

老母
阿仔好掛住你
幾時落黎陪我

對唔住

1月
26號

唔好 唔 好

大仔未死？

二仔死咗未

又死多次?

死咗使唔使考普通話

地府溝通能力欠佳
建議死後輪迴直至精通蝗語

就黎過年
團年飯團唔到圓好慘

新年了

屈穎妍：現代孩子遇到一個「冇咁嘆」的環境，已經是逆境，已經抵受不了。

最近在電台節目訪問一位教育心理學家，談的題目是三個字：「抗逆力」。想討論這代人的抗逆力，源於一宗接一宗的學生自殺事件，因抵不了壓力從天台一縱而下的個案，由小學生到大學生都有。打開報紙，幾乎個個星期都添新魂，看得人發毛心寒。

於是，「如何提升孩子抗逆力」成了訪問主題。沒想到，專家一坐下，便來一個「先旨聲明」，他說，現在說的「抗逆力」那個「逆」字，並不是指甚麼逆境、困難、壓力，因為他們還未去到那層次，現代孩子遇到一個「冇咁嘆」的環境，已經是逆境，已經抵受不了。

譬如說，冇冷氣嘆、冇的士搭、去骯髒的公廁、吃不合口味的飯、冇得去旅行、冇得換新iPhone、考唔到第一、攞唔到金牌……都是逆境。

我以為，逆境起碼是，家庭巨變、父母離異、破產、重病、失戀、失學、欺凌、虐待……專家說，遠矣，今日的孩子，未捱到真逆境這一步，已頂唔順。

不能盡怪孩子，這二十年，是我們大人造就了一個沒有逆境的環境給他們成長。

想想孩子由襁褓到成年，哪一個大熱天睡覺是沒冷氣嘆的？哪一趟家庭旅行不是食好住好的？做父母，誰沒試過幫孩子啃掉他們吃不完或者不愛吃的食物？……原來，許多人生最基本的逆境，我們早就替孩子一一消滅了。

人生不如意事十常八九，如果，一個孩子由細到大連這十常八九的小苦都沒機會嚐，一遇大挫折就崩潰自是理所當然的事。

我們成長的年代，會因匱乏而追求；今日的孩子，會因「得不到」而「死畀你睇」。

八十年代有套很轟動日劇《阿信的故事》，說的是一個七歲就到木材行做傭人的小女孩阿信，如何在逆境中掙扎求存、奮發向上，最後創辦日本「八佰伴」百貨公司的真實故事。這劇集當年在香港熱播，主題曲這句歌詞更成了經典：「誰會珍惜，當你還擁有？」原來，人真的要在「沒有」的境地，才會求存。

想想我們曾讓自己的孩子「沒有」過嗎？如果孩子每次外遊住的房間都比家裏的好，出外不是看櫻賞楓就是抱綿羊摘士多啤梨，孩子覺得家是陋宅、甚至覺得住在亂世，又是可以理解的事。太嘆，要乜有乜、事事手到拿來，就會失去發奮的動力。

昨天看新聞，中國第一艘國產航母已塗好「海軍灰」，將於大潮的4月27日下水了。這艘中國自行研製的航母，就是因為「沒有」而迫出來的結果。

眼看美國已坐擁13艘航空母艦，中國唯一一艘航母遼寧號也是從烏克蘭買回來的蘇聯舊貨，沒有，就要自己打造。於是，在大連造船廠經歷三年研發的首艘自製航母就這樣被迫出來了。

還有上星期發射的中國首艘貨運太空船天舟一號，也是一個因匱乏而自強的故事。貨運太空船的成功，代表中國距離建成太空站又跨進一步。2011年美國以國家安全為由，禁止中國人進入所有美國太空總署設施，包括國際太空站，於是，中國太空人在太空孤立無援。沒有，不是放棄，而是自強，你禁止我進來，我就自己在太空建一個。

中國幾千年來，一直在逆境求存，《尋找他鄉的故事》也拍過不知多少中國人在世界各地逆境自強的故事。原來中國人的血液中早就有對付逆境的基因，我們只要不壓抑，讓基因在孩子的身體正常地發光發亮，已經是增強下一代抗逆力的最佳法門。

巧慘

蝗蟲生存力頑強
所謂賤命一條

Good morning

痴撚線
咁耐仲推緊，個勢仲要推到去post6

去到post7就停啦好嘛

局長幾時落去陪佢個仔 享天倫之樂？

仲推？好衰

唔好

兒 子 墮 樓 亡

邊個日日起度推?

弱智驊 有冇仔女 ?

你

唔巧推

食緊飯

連 子 墮 樓 亡

兒子墮樓亡

邊個再推就拉曬去坐監

我不推了 我不推了

晚安

啞兒食若蓮
有苦自己知

老母是若蓮
有樓自己跳

臭西是若蓮
好苦不再舔

苦毒不吃兒
最毒婦人心

唔好推ok?

Bin c

bin

推到1001

926

討論下

)4( 亡 樓 墮 子 兒 蓮 若 蔡 長 局 副 局 教

快推

有feel 有feel

仲推緊 我要嚴厲譴責你地

好凍 唔知蓮蓉仔有冇凍親呢

燒緊，唔凍

佢老母真係好撚正
話自己個仔時日無多

Oh

新年唔知兩位正副局長既另一邊家人會唔會一齊團年

多咗間兇宅

但樓價都唔跌

應該係焗架喎

其實係炸

普通話都未學好就走去死，渣ge

抗疫力低

龍蝦：假如蓮兒是你的子女，你還會寫這篇文章嗎？

成班冷血連登仔 不要再推了

駁唔到

夠啦你地

推下先

停牙

凍撚到仆街
局長冇咗個仔 肯定更加凍

舊年副局長仲有個仔喺度過年
今年冇左 好慘

可能下年來多Q

2月了

若蓮

忘記了愛

新年近了

你好嗎

我很好

testing 123

今日好似好凍

幾時到佢本人

就到新年

我真係恭喜你呀局長 新年快樂 祝你年年有今日 歲歲有今朝呀

局長幾時丁你第二個仔跳樓？

若蓮唔洗返星期六 港奴就返足6日 公平咩

唔公平

蔡蔡洗唔洗落去俾利是仔仔？

可能要牙清

又要定期黎留名

每日簽到

若蓮瞓左未

落去食團年飯啦

正啊，飛天

1001

就快新年

局長幾時要落去派利是畀個仔

年初一就好去

新年新開始

好累...咁凍都要返學

新年開新post

仲等新年？

997

永遠懷念

快